**Øvelse: Laptop stjålet,ødelagt eller adgang uden tilladelse (CIA)**

Ødelagt kun tilgængelighed

Stjålet - Fortrolighed, tilgængelighed og integritet 

Adgang uden at være stjålet, fortrolighed og integritet

**Øvelse gå rundt på skolen og læg mærke til fysisk sikkerhed**

- adgangs kontrol 

- døre

- låse

- bygning 

- vagt 

- exposed ledninger


# Opgave 25.1 Eftermiddag - Opsætning af Wazuh-server


## Information

I denne opgave skal gruppen sætte sin første applikation i drift på Proxmox. Senere i dette semester skal vi arbejde med detektering ved hjælp af et SIEM/XDR-system. Til dette bruger vi det open source SIEM/XDR-system, Wazuh. Wazuh er egentlig en distribueret serverapplikation (dvs. den består af flere forskellige komponenter, der kommunikerer over netværket). Men for at gøre arbejdet med Wazuh nemmere skal I blot deploye Wazuh som et såkaldt "single node", hvor alle applikationer eksekveres på en enkelt server.

En Wazuh-server som en single node er meget ressourcekrævende, så brug derfor Ubuntu-serveren med 8 GB RAM og 4 CPU-kerner, som I tidligere har opstillet. (I Proxmox kan I se ressourceforbruget.)

Når Wazuh-serveren er opstillet og afprøvet, skal I skabe et overblik (ikke implementerer) over hvilken porte firewallen bør tillade trafik på, samt hvilken bruger kontier (Linux login) der anvendes til eksekvering af Wazuh server.


## Instruktioner



1. Følg quick-start installationsguiden for Wazuh-serveren [her](https://documentation.wazuh.com/current/quickstart.html).
2. Hvis I vil ændre det automatisk genererede password, kan I finde hjælp [her](https://documentation.wazuh.com/current/user-manual/user-administration/password-management.html).
3. Test at Wazuh-serveren virker ved at tilgå dashboardet fra f.eks. jeres Kali-instans (skridt 2 i guiden).
4. Skab overblik over, hvilke porte firewallen skal tillade. De anvendte porte kan ses [her](https://documentation.wazuh.com/current/getting-started/architecture.html#required-ports). Vær opmærksom på, at når I eksekverer som single node, anvendes både Wazuh-serveren, Wazuh-indexeren og Wazuh-dashboardet. **I skal ikke implementere firewallregler endnu. Vi venter, indtil I har sat agentapplikationer op, som kommunikerer med Wazuh. Så bliver det nemmere for jer at fejlfinde.**
5. Anvend kommandoen `ps aux | grep wazuh` for at se, hvilke processer der eksekveres i forbindelse med Wazuh, og hvilken bruger de eksekveres med.
6. Overvej om alle brugerne, der anvendes, er hensigtsmæssige. **I skal ikke forsøge at ændre brugeren, der anvendes, blot observer.**

**Opsætning af Wazuh**




![alt text](Billeder/Wazuh.png)



![alt text](Billeder/wazuh2.png)